\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{amsmath} % Required for mathematical features

\title{Noter til Robotics 001}
\author{Frederik GJ}
\date{March 2024}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduktion}

\textbf{Noter til robotics:} Her har jeg mulighed for at lave flotte noter i LaTeX til faget Robotics. LaTeX tillader mig at skrive matematik, diagrammer osv., alt sammen som tekstfiler. Det er helt perfekt.
\\
Jeg kan lære Boolean Algebra sammen med Robotics. Det kan give mig en grundlæggende forståelse for faget, på et højere teoretisk niveau.

\section{Boolean Algebra og Circuit Diagrams}

\subsection{Circuit Diagrams}

\begin{circuitikz}
    \draw
    (0,0) node[and port] (and1) {}
    (and1.in 1) node[anchor=east] {A}
    (and1.in 2) node[anchor=east] {B}
    (and1.out) node[anchor=west] {Q};

    \draw
    (4,0) node[or port] (or1) {}
    (or1.in 1) node[anchor=east] {A}
    (or1.in 2) node[anchor=east] {B}
    (or1.out) node[anchor=west] {Q};
\end{circuitikz}

\subsection{Grundlæggende begreber}

Variabler: \( A, B, C, \ldots \) som kan have værdien 1 (sand) eller 0 (falsk).

\begin{itemize}
    \item \textbf{AND-operation (logisk OG):} \( A \land B \) er sand hvis og kun hvis både \( A \) og \( B \) er sande.
    \[ A \land B = 
    \begin{cases} 
    1 & \text{hvis } A = 1 \text{ og } B = 1 \\
    0 & \text{ellers}
    \end{cases}
    \]

    \item \textbf{OR-operation (logisk ELLER):} \( A \lor B \) er sand, hvis mindst én af \( A \) eller \( B \) er sand.
    \[ A \lor B = 
    \begin{cases} 
    0 & \text{hvis } A = 0 \text{ og } B = 0 \\
    1 & \text{ellers}
    \end{cases}
    \]

    \item \textbf{NOT-operation (logisk IKKE):} \( \neg A \) er sand, hvis \( A \) er falsk.
    \[ \neg A = 
    \begin{cases} 
    1 & \text{hvis } A = 0 \\
    0 & \text{hvis } A = 1
    \end{cases}
    \]
\end{itemize}

\subsection{De Morgans love}

\begin{itemize}
    \item \( \neg (A \land B) = \neg A \lor \neg B \)
    \item \( \neg (A \lor B) = \neg A \land \neg B \)
\end{itemize}

\subsection{Idempotent love og Nul- og et-lovene}

\begin{itemize}
    \item \( A \land A = A \)
    \item \( A \lor A = A \)
    \item \( A \land 0 = 0 \)
    \item \( A \land 1 = A \)
    \item \( A \lor 0 = A \)
    \item \( A \lor 1 = 1 \)
\end{itemize}

\end{document}
